\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{npStyle}[2020-09-27 Pacchetto di stile generico per i miei file]

% CONDIZIONALI SUL FUNZIONAMENTO DEL PACCHETTO
\RequirePackage{kvoptions}
\DeclareBoolOption[false]{images}
\DeclareBoolOption[true]{ndo}
\DeclareBoolOption[false]{approx}
\DeclareStringOption[italian]{language}
%\DeclareComplementaryOption{wordDifferentialOperators}{nablaDifferentialOperators}
\DeclareBoolOption[true]{sectionClearpage}
\DeclareBoolOption[false]{partSectionNumbering}
\DeclareBoolOption[false]{beamerCompat}
\ProcessKeyvalOptions*

% UTILITY
\RequirePackage{xargs}  % Definizioni macro migliori
\RequirePackage{xifthen}    % Condizionali migliori
\RequirePackage{adjustbox}  % Utility per spostare cose

% Diciamo al TeX che ci fa schifo avere righe singole di testo all'inizio o a fine pagina
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000

% FONTS, ENCODING, LINGUA
\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage[\npStyle@language]{babel}
\RequirePackage[utf8]{inputenc}

% FORMATTAZIONE
% TODO: hyperref should be loaded as late as possible
\ifnpStyle@beamerCompat\else
    \RequirePackage[a4paper]{geometry}
    \RequirePackage{titlesec}
\fi
\RequirePackage{hyperref}   % Genera indice e permette di cliccare nel pdf, colorlinks fa il link colorati in blu invece delle box.
\hypersetup{
%    bookmarks
    ,colorlinks
    ,linkcolor=blue
}
\usepackage{bookmark}
% Page break prima di ogni sezione
\ifnpStyle@sectionClearpage
    \newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
\fi

% PACCHETTI PER LA SCRITTURA MATEMATICA
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{mathrsfs}   % Simboli in font script
\RequirePackage{mathtools}  % Simboli, ambienti, misc
\ifnpStyle@beamerCompat\else
  \RequirePackage{enumitem} % Più controllo sugli ambienti di enumerazione
\fi
\RequirePackage{commath}    % Utility varie
\RequirePackage{braket}     % Notazione di Dirac
\RequirePackage{bm}         % Simboli bold migliorati, provides \bf
\RequirePackage{tensor}     % Tensori con indici alti e bassi

% DIRAC
\RequirePackage{slashed}    % Feynman slash notation
\newcommand{\dirac}[1]{\overline{#1}}
\newcommand{\dslash}{\slashed{\partial}}
\newcommand{\pslash}{\slashed{p}}

% IMMAGINI
\ifnpStyle@images
    \RequirePackage{graphicx}
%    \RequirePackage{subfig}
    \RequirePackage{subcaption}
    \RequirePackage{transparent}
\fi

% MAGIA NERA
\RequirePackage{halloweenmath}

% TABELLE E MATRICI
\RequirePackage{booktabs}    % Tabelle più belle
% Permette di specificare nelle matrici la formattazione come nelle tabelle
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
    \hskip -\arraycolsep
    \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
    \array{#1}}

% OPERATORI LOGICI
\newcommand{\liff}{\Longleftrightarrow}
\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow}

% INSIEMI, ALGEBRE E GRUPPI
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\renewcommand{\S}{\mathbb{S}}
\newcommand{\su}[1]{\mathfrak{su}(#1)}
\newcommand{\so}[1]{\mathfrak{so}(#1)}
\newcommand{\SU}[1]{\operatorname{SU}(#1)}
\newcommand{\SO}[1]{\operatorname{SO}(#1)}

% FUNZIONI DI PIU' VARIABILI
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}       % Gradiente
\DeclareMathOperator{\jac}{\mathit{J}}    % Jacobiano

%\DeclareMathOperator{\lapl}{\Delta}       % Laplaciano
\DeclareMathOperator{\lapl}{\nabla^{2}}    % Laplaciano dei fisici

% TODO: fix this part
% Divergenza e rotore
%\let\div\relax%
\ifnpStyle@ndo
%    \DeclareMathOperator{\div}{\nabla\cdot}
%    \DeclareMathOperator{\rot}{\nabla\wedge}
\fi
%\else
%    \DeclareMathOperator{\div}{div}
%    \DeclareMathOperator{\rot}{rot}
%\fi

% Differenziale
\newcommand{\diff}[2][]{ % Command is \diff and not \dif to not fuck up commath
    \ifthenelse{\NOT\isempty{#2}}{
        \:{\mathrm{d}}^{#1}{#2} \:
    }{
    \:\mathrm{d}^{#1}
}
}

% ALTRO
\renewcommand{\vec}[1]{{\bm{\mathbf{#1}}}}      % Vettore in grassetto corsivo
\newcommand{\Hilb}{\mathcal{H}}                 % Spazio di Hilbert
\newcommand{\vers}[1]{\widehat{\vec{#1}}}       % Versore
\newcommand{\id}{\mathbbm{1}}                   % Identità
\newcommand{\Id}{\mathrm{Id}}                   % Altra identità
\newcommand{\adj}{^\dagger}                     % Aggiunto
\newcommand{\placeholderdot}{\,\boldsymbol{\cdot}\,}
\renewcommand{\setminus}{\!\smallsetminus\!}
\newcommand{\Ell}{\mathcal{L}}                  % Alias per L calligrafica
\newcommand{\x}{\vec{x}}                        % Alias per x vettore
\newcommand{\p}{\vec{p}}                        % Alias per p vettore
\newcommand{\tr}{\operatorname{tr}}
% Scambio tra \epsilon e \varepsilon
\let\temp\epsilon
\let\epsilon\varepsilon
\let\varepsilon\temp
\newcommand{\Domanda}{\textcolor{red}{Domanda}: }

% NUMERAZIONE
% La numerazione standard è chapter.section
% Cambiare parte non resetta il capitolo (cosa che in realtà è piuttosto ragionevole), e quindi se usi solo Part e Section hai sezioni dello stesso capitolo ma in parti diverse
% Se vuoi che invece ciò non succeda puoi fare \@addtoreset{chapter}{part}
% Attenzione che pare che \theHsection sia letto da Hyperref ma non da bookmark
% TODO: i bookmark non distinguono P1.C1.S1 da P1.C2.S1
\ifnpStyle@partSectionNumbering
    % Fa in modo che la numerazione delle sezioni sia resettata nelle varie parti. Questa cosa va fatta prima del resto altrimenti si rompe tutto
    \@addtoreset{section}{part}
    % Fa in modo che sezioni con lo stesso numero ma in parti e/o capitoli diversi siano distinte dal pacchetto bookmark
    \let\tmpSection\theHsection
    \renewcommand*{\theHsection}{\the\value{part}.\the\value{chapter}.\tmpSection}
    % Rimuove il numero di capitolo dalla numerazione della sezione
    \renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\fi

% ORDINI DI APPROSSIMAZIONE
\ifnpStyle@approx
    \newcommand{\ord}[1]{^{\del{#1}}}
    \newcommand{\toord}[1]{^{\sbr{#1}}}
    \newcommand{\bigo}[1]{\mathcal{O}\del{#1}}
\fi